機票格價網 不符至抵價 Google Flights最嚴重 失實比率達四成

【消委會報告】
【本報訊】用機票格價網站未必能買到最廉宜的機票。消委會測試顯示，所有受測試網站在真正購票時均曾出現實際票價比格價網貴的情況，當中以Google Flights最嚴重，價格不符次數高達四成。另一常見問題是購票時才顯示最低票價不存在或已售罄，以KAYAK「中空寶」比例最高，達一成七。
記者︰麥志榮

消委會測試顯示，機票格價網站在真正購票時均曾出現實價比格價網貴的情況。

測試在今年1月至2月進行，使用6個機票格價網站，各搜尋50次。測試發現，各網站所顯示的最低價格差距十分懸殊，最大相差近一倍。就算同一航空公司同一航班，價錢都有差異。如今年8月來往香港及新加坡機位，6個網站列出的最低價格均來自同一航班，但最低920元，最高1,337元，相差逾45%。

skyscanner在35%測試中顯示票價比其他五個網站低。而Google Flights在49%測試中票價比其他高。但格價最低並不保證可買到最便宜機票。

測試發現6個格價網站都有資料不可靠情況，當轉到購票網站購買機票時，實際票價與格價網不符。用戶若急於購票，沒留意票價差異便會買貴機票。當中以Google Flights最嚴重，實際票價比格價網貴的比例達41.5%。例如今年4月來往香港與多倫多機票，Google Flights提供最低票價為5,236元，但轉到航空公司網站購票時顯示票價卻是7,285元，貴了2,000多元。

機票售罄 KAYAK顯示有得賣

其次skyscanner價格不符比例達30.8%，票價水平比格價貴0.1%至10.5%。如今年5月來往香港與北海道，skyscanner提供最低票價為2,380元，實際票價為2,659元，貴279元。momondo價格不符比例亦達25%，票價水平比格價貴0.5%至6.2%。而DuckDuckLook價格不符比例最低，只有1.9%。

實試又發現，6個格價網站都曾出現連接到購票網站後顯示「售罄」，甚或根本未能連接到該價格的頁面的情況，令用戶空歡喜一場。KAYAK「中空寶」比例最高，達17.3%。而Google Flights、skyscanner及Cheapflights 比例均有約一成。

用戶亦可能被轉到海外網站購票，以momondo比例最高，達46.2%。在海外網購票可能涉及匯率結算令消費者需承擔額外費用，日後出現爭拗，追討亦較難。

消委會總幹事黃鳳嫺呼籲消費者不要盡信格價網，否則隨時浪費時間兼買錯貴機票。至於格價網有否觸犯《商品說明條例》，她指相關個案複雜，需由執法機構進行詳細的調查方能得出結論。

cheapskate 先會幫襯 agent 買機票

陰功
同一單新聞唔同post都見到你留差唔多內容

因為嗰d 人貪平唔熟條款中伏踩屎之後呱呱嘈真係好L 肉酸囉